中國學者估計貿易戰到侵侵落台都唔會停止，最少要打到「習近平退休」

【中美貿易戰】學者預測：打到2035年 未來兩年矛盾激化

中國國際經濟交流中心首席研究員張燕生預測指，中美貿易戰將持續到2035年，其間雙方將處於「爭吵和對話」的循環中。

張燕生並估計，中美間紛爭最激烈的時刻應是2021年至2025年間，屆時兩國在經濟、貿易、技術、金融等領域內將發生各種摩擦。

不過，張燕生沒有解釋如何算出這些年份。有指，2035年，中共總書記習近平將是82歲，有可能已經退下。

張燕生說：「未來幾年，中美雙方將考驗彼此的戰略意圖，並且極有可能對彼此產生誤判導致貿易協商更加艱難。」根據他的預測，中美貿易戰可分為以下3個階段：

第1階段：
在2020年之前，中美仍處於互相試探的狀態，很容易發生誤判；

第2階段：
發生在2021至2025年，兩國將在經濟、貿易、科技、金融等方面發生摩擦，是雙方經貿關係最困難的一段時間；

第3階段：
2026至2035年，中美將從非理性對抗，逐步走向理性合作。

張燕生預期，貿易戰會促使從事製造業的外商撤離中國，而中國則會極力保留高端科技產業，另外更多現代服務業會會進入內地市場，美國將來或會反過來，依賴中國的高端產業鏈。

source:

我估計仲準過呢班垃圾黎

蘋果真係連依d柒野都報

可能出機械人版本，玩到百幾歲

複製人都ok

習近平·四世vs美國總統

即係貿易戰打到維尼死果日

美國將來或會反過來，依賴中國的高端產業鏈

push

支持

you're a king

你唔稱帝,咪由得你搞自己國家既人
你一稱帝就注定要俾美國佬打巢

快撚d 打巢中國啦
香港先會重生